---
aid: 9025
zid: 769098
title: "大家打算怎么跟归化民解释自己的身份？"
author: 波尔布特
date: 2018-08-28 11:28:07+07:00
lastmod: 2018-09-23 15:05:00+07:00
---

波尔布特 于 2018-8-28 11:28:07 发表了：

工农商学兵，古代人能理解的身份应该差不多齐了。

本来想根据明代的社会习俗设儒匠、儒将、儒商，后来想想还是别像某人那样不要脸了。

---

Smokey_Days 于 2018-8-28 11:30:06 发表了：

我不明白你的意思，更不明白你发这个投票贴的意思。

澳宋帝国是一个帝国，元老院是统治者。澳宋帝国不是一项职业，元老们也不是某个职业的人。

---

bart 于 2018-8-28 11:30:37 发表了：

为啥我们要解释身份？？？？？

---

波尔布特 于 2018-8-28 11:31:57 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-8-28 11:30
>
> 我不明白你的意思，更不明白你发这个投票贴的意思。
>
> 澳宋帝国是一个帝国，元老院是统治者。澳宋帝国不是一 ...

你打算怎么跟第一代归化民解释元老院是统治者？

为什么元老院是统治者？

---

bart 于 2018-8-28 11:34:13 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 11:31
>
> 你打算怎么跟第一代归化民解释元老院是统治者？
>
> 为什么元老院是统治者？ ...

因为那是元老院

---

lgqm 于 2018-8-28 11:35:03 发表了：

“&nbsp; &nbsp;你打算怎么跟第一代归化民解释元老院是统治者？

为什么元老院是统治者？”——元老院是来收复故土的，职业就是反贼。

---

波尔布特 于 2018-8-28 11:36:01 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-8-28 11:37 编辑_

> bart 发表于 2018-8-28 11:30
>
> 为啥我们要解释身份？？？？？

归化民扑通一声跪倒了：“海主/好汉，放小人走吧！小人不愿从贼，不愿造反……”

---

波尔布特 于 2018-8-28 11:36:28 发表了：

> bart 发表于 2018-8-28 11:34
>
> 因为那是元老院

元老院是什么？能吃吗？

---

bart 于 2018-8-28 11:38:56 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 11:36
>
> 归化民扑通一声跪倒了：“海主/好汉，放小人走吧！小人不愿从贼，不愿造反……” ...

如果要是那样他就不是归化民了……

---

w105133223 于 2018-8-28 11:59:59 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 11:31
>
> 你打算怎么跟第一代归化民解释元老院是统治者？
>
> 为什么元老院是统治者？ ...

元老院为什么是统治者，不要说那些经过新教育的规划民，没经过教育他们就知道，因为你有钱有粮有兵

---

波尔布特 于 2018-8-28 12:00:48 发表了：

> bart 发表于 2018-8-28 11:38
>
> 如果要是那样他就不是归化民了……

大部分归化民都跑了呢？

---

波尔布特 于 2018-8-28 12:09:16 发表了：

> w105133223 发表于 2018-8-28 11:59
>
> 元老院为什么是统治者，不要说那些经过新教育的规划民，没经过教育他们就知道，因为你有钱有粮有兵
>
> ...

1、满清也有钱有粮有兵，为什么不认满清当统治者？

2、元老院的兵为什么不宰了元老院取而代之？

3、元老院的钱粮是哪来的？是从我这抢去的吗？我要不要宰了元老院抢回来？

感觉跑题了，那我们来谈谈，元老院什么身份？凭啥有钱有粮有兵？

---

bart 于 2018-8-28 12:09:20 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 12:00
>
> 大部分归化民都跑了呢？

要真这样也就不用解释啥了

---

波尔布特 于 2018-8-28 12:09:59 发表了：

> bart 发表于 2018-8-28 12:09
>
> 要真这样也就不用解释啥了

所以这就算放弃穿越大业了？

---

bart 于 2018-8-28 12:10:48 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 12:09
>
> 所以这就算放弃穿越大业了？

大部分归化民都倒戈了还玩个屁？？？赶紧找地方先躲起来才是正事吧……

---

墨者无畏 于 2018-8-28 12:11:42 发表了：

再新创一个职业呗，就叫元老

---

波尔布特 于 2018-8-28 12:13:37 发表了：

> bart 发表于 2018-8-28 12:10
>
> 大部分归化民都倒戈了还玩个屁？？？赶紧找地方先躲起来才是正事吧……
>
> ...

本来跟归化民解释清楚就能解决的事，何必闹到众叛亲离躲起来？

---

波尔布特 于 2018-8-28 12:27:00 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2018-8-28 12:11
>
> 再新创一个职业呗，就叫元老

很多现代人都没搞清楚元老是什么，更别提古人了。

而且如果说元老是“职业”，会有某种误会。比如万家兄弟挑过大粪，见到的临高土著会想，“原来元老就是挑大粪的”。裴元老开紫明楼，见到的广州土著会想，“元老就是老鸨”……

---

duyiqun0203 于 2018-8-28 12:57:27 发表了：

硬要说身份就类似破明的皇族

---

cddssgl 于 2018-8-28 13:10:22 发表了：

我们穿越是为了同化土著，不是为了被土著同化。英国殖民者什么时候考虑过印度人的想法了？

---

波尔布特 于 2018-8-28 13:27:30 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-8-28 12:57
>
> 硬要说身份就类似破明的皇族

有两个问题：

1、老百姓会问皇族姓啥？500 个姓氏的“皇族”是他们无法理解的，就好像现代大部分中国人并不能理解议员是什么。

2、在东林党等文官集团的抹黑下，当时很多皇族的名声不太好。

---

波尔布特 于 2018-8-28 13:30:02 发表了：

> cddssgl 发表于 2018-8-28 13:10
>
> 我们穿越是为了同化土著，不是为了被土著同化。英国殖民者什么时候考虑过印度人的想法了？
>
> ...

英女王为何加冕为“印度皇帝”？

---

kong78 于 2018-8-28 14:59:53 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 13:30
>
> 英女王为何加冕为“印度皇帝”？

这是著名谣言。

---

波尔布特 于 2018-8-28 15:01:28 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-28 14:59
>
> 这是著名谣言。

那真相是什么？卧莫尔帝国的皇冠后来哪去了？

历史教科书上的那张插画是怎么回事？

---

cddssgl 于 2018-8-28 17:33:22 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 13:30
>
> 英女王为何加冕为“印度皇帝”？

印度的英国公务员可不穿印度服，信印度教，说印度话，而是相反，印度人要当官，必须一切按英国的规矩来。

---

波尔布特 于 2018-8-28 17:42:52 发表了：

> cddssgl 发表于 2018-8-28 17:33
>
> 印度的英国公务员可不穿印度服，信印度教，说印度话，而是相反，印度人要当官，必须一切按英国的规矩来。 ...

还是那句话，英女王为何加冕印度皇帝？

为何不直接砸烂卧摩尔帝国的皇冠？

---

lightino 于 2018-8-28 20:06:53 发表了：

我是大爷

---

abc950309 于 2018-8-28 21:49:59 发表了：

工程师治国了解一下。澳宋现行体制本质来讲就是工程师治国。

---

Smokey_Days 于 2018-8-28 22:26:03 发表了：

_本帖最后由 Smokey_Days 于 2018-8-28 22:34 编辑_

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 17:42
>
> 还是那句话，英女王为何加冕印度皇帝？
>
> 为何不直接砸烂卧摩尔帝国的皇冠？
>
> ...

英王加冕莫卧儿皇位是因为莫卧儿是法理皇位。回去唬欧陆封建主的。

你以为同期能找到几个皇帝级的法理？埃塞尔比亚的确是皇帝级的法理，但又没在英国势力范围内；西班牙一直都没有皇帝级的法理；神罗更没戏，忽悠不了选帝侯。要搞一个新的皇位又要教皇加冕，英王早都因为老婆的事情和教皇闹翻了。想来想去不就是莫卧儿皇位最好弄了嘛。

至于你把莫卧儿当做印度也是搞笑。莫卧儿从来没有控制过德干高原（及以南），它是一个伊斯兰教国家，并且自称法理传承来自帖木儿帝国；帖木儿自称是蒙古帝国的传承者，说莫卧儿是印度真的是在侮辱它。

那时候欧陆重法理，沙皇自称第三罗马，奥地利则是神罗皇帝，都是一个道理。直到拿破仑时期摧毁了神罗，才打击了欧陆对法理的信任。

不要整天提出这种没有价值的、百度一下你就知道的反问。很没有营养，也很难引起有价值的讨论。

---

Smokey_Days 于 2018-8-28 22:29:09 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 12:09
>
> 1、满清也有钱有粮有兵，为什么不认满清当统治者？
>
> 2、元老院的兵为什么不宰了元老院取而代之？
>
> 3、元老 ...

最后不也是认了嘛、

---

Smokey_Days 于 2018-8-28 22:32:06 发表了：

波尔布特元老，我认为你这种方式很难有有价值的讨论。你不应该是掏出一个话题引得人发表意见然后用一些看似简短有力的话来针对每个人的意见，这样子只能造成对立而既无法改变别人的思想也无法产生有价值的讨论结果。我认为你在上个帖子的模式就很好，清晰地阐述你的论点。你现在这是在论战而不是在讨论。前者只会造成对立，而后者才能产生有价值的结果。

当然，你在讨论中使用的一些缺乏价值的技巧我也是很反对的，不过个人认为这个无伤大雅所以之前不想指出。希望你能够和平地讨论、从对方的角度思考、求同存异。

---

Smokey_Days 于 2018-8-28 22:37:03 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-28 14:59
>
> 这是著名谣言。

并不是谣言。

---

人畜无害小白免 于 2018-8-28 22:42:08 发表了：

你妹的儒棍！为啥没有国师、道士选项？

---

cserpy 于 2018-8-28 22:52:19 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 12:09
>
> 1、满清也有钱有粮有兵，为什么不认满清当统治者？
>
> 2、元老院的兵为什么不宰了元老院取而代之？
>
> 3、元老 ...

天子者，自古兵强马壮者为之。

老百姓哪有那么多疑问，跟着谁有好日子过，就跟谁走，老百姓书读的少，但是老百姓不傻。

什么身份正统？那是古人天赋皇权那一套的东西，元老院内部本来就不讲什么正统，宣传机器也是讲的民主。

元老院执政的合法性来源于元老院执政的有效性，正如一代 tg 一样，通过有效的执政结果，换来多数民众的支持，从而建立起稳固的权力。

波特尽管了解古人，读了很多相关书籍，但是那都是古代的读书人写的，他们的思维模式，是局限于当时的环境下的，而且，在清末民初，不也照样有大量有识之士认识到了西方制度的先进性要变法图强吗？

元老院作为先进思想，先进技术，先进生产力的代表，本身就是远远领先于那个时代的，为啥非要套用古人的思维模式去换取古人的认同呢？那不是变相的在认同古人那种思维的正确性吗？那你让手里的归化民思想该怎么统一协调呢？既然元老院都认可明代的思维，那他们何必要对奥宋见贤思齐呢？

---

kong78 于 2018-8-28 22:54:15 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-8-28 22:37
>
> 并不是谣言。

看来我搞错了，那大英帝国的法理继承自莫卧儿帝国是正确的吗？我记得知乎上有人驳斥这种说法。

---

cserpy 于 2018-8-28 22:56:52 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 13:27
>
> 有两个问题：
>
> 1、老百姓会问皇族姓啥？500 个姓氏的“皇族”是他们无法理解的，就好像现代大部分中国人并 ...

元老院不是皇族，皇族那是伪明才有的旧制度。

元老院共同执政的根本在于元老院的 500 废掌握了当时最先进的思想，最先进的技术，能够切实的让人民过上更好的生活，能够打烂那吃人的旧社会。元老院是这个世界上的启明星，难道不该拥护吗？

元老院给大家带来了人权，带来了平等，带来了财富，带来了先进技术，这才是元老院掌握政权的基础，才是广大归化民应该被领导的原因

---

波尔布特 于 2018-8-28 23:00:26 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-8-28 23:02 编辑_

> 人畜无害小白免 发表于 2018-8-28 22:42
>
> 你妹的儒棍！为啥没有国师、道士选项？

确实漏了，因为当初我不认为会有元老真的放弃女人出家，所以设的都是世俗职业身份。现在想想，其实古代神棍的性生活也是很精彩的。

但投票好像不能做修改。

---

人畜无害小白免 于 2018-8-28 23:04:15 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 23:00
>
> 确实漏了，因为当初我不认为会有元老真的放弃女人出家，所以设的都是世俗职业身份。现在想想，其实古代神 ...

好吧，愿三清祖师保佑你战胜开撕的那个嘴炮，骗子，搅屎棍

---

波尔布特 于 2018-8-28 23:26:43 发表了：

> cserpy 发表于 2018-8-28 22:52
>
> 天子者，自古兵强马壮者为之。
>
> 老百姓哪有那么多疑问，跟着谁有好日子过，就跟谁走，老百姓书读的少，但 ...

儒家的“正统”＝现代的“合法性”，民主是“合法性”/“正统”的一种类别，儒家管这叫“民心”。

现代语言：通过有效的执政结果，换来多数民众的支持，从而建立起稳固的权力。

儒家语言：得民心者得天下

现代语言：元老院作为先进思想，先进技术，先进生产力的代表

儒家语言：元老院是圣贤。

用儒家语言不是为了认同古人思维的正确性，而是对方只能听懂这类语言。

类似的案例是当年农民与 tg 高级知识分子的语言区别

俄语原意：代表会议

tg 高级知识分子语言：苏维埃

苏区农民语言：苏为我

其他语言：共产

---

Smokey_Days 于 2018-8-28 23:38:50 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-28 22:54
>
> 看来我搞错了，那大英帝国的法理继承自莫卧儿帝国是正确的吗？我记得知乎上有人驳斥这种说法。 ...

割裂地看。

英国从来没有自称帝国，英国是联合王国，它的法统自罗马时期即有之。

英国从来没有自称帝国，我们说它是帝国也是指殖民意义上或者力量意义上的，而非法理意义上的。

但是英王确实是曾是，并现在可能依然是皇帝，因为他们曾，并现在可能依然兼任莫卧儿皇帝。

那么说回头，一个皇帝统治的王国是帝国么？当然不是。

但是我们仍然可以叫英国叫帝国，因为法理那一套只有欧洲人才讲。

但这个帝国只是我们称呼的，并没有继承什么法理。

---

波尔布特 于 2018-8-28 23:40:01 发表了：

> cserpy 发表于 2018-8-28 22:56
>
> 元老院不是皇族，皇族那是伪明才有的旧制度。
>
> 元老院共同执政的根本在于元老院的 500 废掌握了当时最先进的 ...

元老院共同执政的根本在于元老院的 500 废掌握了当时最先进的思想，最先进的技术，能够切实的让人民过上更好的生活，能够打烂那吃人的旧社会。元老院是这个世界上的启明星，难道不该拥护吗？

元老院给大家带来了人权，带来了平等，带来了财富，带来了先进技术，这才是元老院掌握政权的基础，才是广大归化民应该被领导的原因。

————————————

上面这段话，用儒家语言不到三十个字就能概括了。

————————————

元老院是圣贤，救民于水火，对百姓有恩，百姓要知恩图报、忠于元老院

---

Scat 于 2018-8-29 06:59:48 发表了：

那你说皇帝是什么职业，500 废加一块行使皇帝的职责，于是可以算后宫

---

cserpy 于 2018-8-29 07:33:33 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 23:26
>
> 儒家的“正统”＝现代的“合法性”，民主是“合法性”/“正统”的一种类别，儒家管这叫“民心”。
>
> 现代 ...

这段话，你是在拿儒家的框框去套现代理论。

两者真的一样吗？儒家那套皇权天授就从根本上与 500 废的共同执政不同。

首先说，得民心者得天下，元老院是谁的天下？为何元老院没有皇帝，皇权授给了元老院的谁？

这恰恰是古人的儒家思维不能理解的地方，如果不让古人接受元老院的思维，而是硬去拿儒家的框架套，只会加深古人的误解。

儒家的民心，跟现代的合法性是一样的东西吗？我不认为，古代尽管有天子犯法，与庶民同罪的说法，但是你见过古代真的按照法律去处理天子吗？古代可是人治社会，儒家那套跟现代的法不禁止皆可为可不一样。

如果元老院不去强调现代思维与古代思维的差异，古人就会站在自己的理论框架体系里去理解，很容易就跑偏了。

太祖那句书读的越多越反动，可不是没有道理的。而且，如果儒家理论体系能够包纳解释现代科学体系，近代的一系列新文化运动也就不会发生了。

我的那段话，是为了强调元老院要有文化自信，元老院的执政合法性就确认了民众的支持，那些古代的读书人，支不支持又怎样，不过是螳臂当车，tg 可是靠着泥腿子打的天下。你看 tg 披着儒家的皮了吗？

---

波尔布特 于 2018-8-29 08:53:34 发表了：

> cserpy 发表于 2018-8-29 07:33
>
> 这段话，你是在拿儒家的框框去套现代理论。
>
> 两者真的一样吗？儒家那套皇权天授就从根本上与 500 废的共同执 ...

tg 当年还真是披过儒皮，五四运动的特点就是用“先秦儒家”的理论批判汉代之后的儒家。

儒家的忠孝等概念 tg 也继承了，只不过 tg 一直刻意淡化儒的影响，将其称为“中国传统美德”。

否定以孔子为代表的先秦儒家是文革时的事，因为当时 tg 找到了他们认为更好的招牌——法家，这方面你看批林批孔运动时的作品就明白了。

而我的态度跟 tg 是一致的，不刻意提儒，但不介意用先秦儒家的理论批明儒（泰山学派等进步明儒除外），也不介意用忠孝等儒家概念解释元老院的道德。

另外在明代，也有否定皇权的思想，当时也被视为“儒”。

说起这个，“大天使长”之类的概念，500 废内部支持的不少阿，这玩意跟皇权是一回事。这方面大家就别五十步笑百步了。

---

cserpy 于 2018-8-29 20:24:07 发表了：

第一、五四运动始终高举民主和科学的大旗，这与儒家皮没有任何关系；

第二、承认儒家的忠孝等观念不等于认可儒学，现代思维的关键之一就是实践是检验真理的唯一标准，对于过去的东西取其精华、去其糟粕才是践行现代思维应该做的；

第三、借用先秦的儒学观念批判汉代之后的儒学，并不等于就是全面认同儒学，要注意目的的根本还是批判不合时代的儒学；

第四、大家也并不否认儒学本身的一些好的东西，但是在明末那个环境条件下，儒学已经严重跑偏，成为了阻碍社会发展的一个重要因素；

第五、大家否认你的观点核心在于，元老院掌握着先进的技术，先进的理念，根本不需要把自己往旧的儒家观念里面套。你完全忽略了人的主观能动性，但凡能看清事实的人都会意识到元老院的先进性的，这些人是会主动向元老院靠拢的，根本就不需要你把自己摆在儒学的皮下去让他理解。而且，一旦把自己置身的儒家的环境下，等于是抛却了对自我的认同，不仅不利于先进理念的快速普及，还会让元老院的追随者质疑元老院的先进性。

第六、大天使长不过是大家开玩笑的罢了，真正在宣传阵地上，你认为谁会吃饱了去搞个大天使长的头衔搞宣传？

---

Scat 于 2018-8-29 20:35:01 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-28 22:54
>
> 看来我搞错了，那大英帝国的法理继承自莫卧儿帝国是正确的吗？我记得知乎上有人驳斥这种说法。 ...

大英帝国的皇帝的帝位继承自莫卧儿帝国

---

chocore 于 2018-8-29 20:41:34 发表了：

波尔布特已经无理取闹，好几天了，快闭嘴吧

---

Scat 于 2018-8-29 20:43:43 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-29 08:53
>
> tg 当年还真是披过儒皮，五四运动的特点就是用“先秦儒家”的理论批判汉代之后的儒家。
>
> 儒家的忠孝等概念 t ...

tg 从来也没提倡过愚忠愚孝，改开前一直把“背叛反动阶级家庭”作为正面品格，在大部分党史时间里将少民反抗汉人王朝视为有正义性的

---

cserpy 于 2018-8-29 20:51:34 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 11:31
>
> 你打算怎么跟第一代归化民解释元老院是统治者？
>
> 为什么元老院是统治者？ ...

很简单，三个代表

---

w105133223 于 2018-8-29 21:37:47 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 17:42
>
> 还是那句话，英女王为何加冕印度皇帝？
>
> 为何不直接砸烂卧摩尔帝国的皇冠？
>
> ...

别为抬杠而抬杠好不好，英国女王加冕印度皇帝不是给印度人看的，是给欧洲人看的，向欧洲人表明她有统治这块地方的权力

---

黑屋里的粗胚 于 2018-8-29 21:42:49 发表了：

不太懂这个帖。。

自古天子兵强马壮者为之

元老院拳头最大所以这片地归元老院管不就完了吗。。还要解释啥

---

Smokey_Days 于 2018-8-29 21:47:09 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-29 08:53
>
> tg 当年还真是披过儒皮，五四运动的特点就是用“先秦儒家”的理论批判汉代之后的儒家。
>
> 儒家的忠孝等概念 t ...

大天使长不过是个梗你也当真？

---

Wuqiong0628 于 2018-9-1 01:53:28 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-28 22:54
>
> 看来我搞错了，那大英帝国的法理继承自莫卧儿帝国是正确的吗？我记得知乎上有人驳斥这种说法。 ...

女王当时有个侄子是神罗皇帝，女王给他写信要用敬称，这让她非常不爽，所以才给自己也搞了一个。

---

默问苍天 于 2018-9-1 14:44:32 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 11:31
>
> 你打算怎么跟第一代归化民解释元老院是统治者？
>
> 为什么元老院是统治者？ ...

原来的封建王朝怎么跟臣民们解释自己是统治者？为什么我们家姓李的/姓赵的/姓孛儿只斤的/姓朱的/姓爱新觉罗的是统治者？

---

项天鹰 于 2018-9-1 16:55:16 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 12:09
>
> 1、满清也有钱有粮有兵，为什么不认满清当统治者？
>
> 2、元老院的兵为什么不宰了元老院取而代之？
>
> 3、元老 ...

1.南明也有钱有粮有兵，为什么绿营不认南明当统治者？

2.汉军旗为什么不宰了满八旗取而代之？

3.大清朝的粮饷是哪里来的？百分之一万是从老百姓手里抢的，老百姓为什么没去抢回来？

---

项天鹰 于 2018-9-1 17:00:31 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 11:31
>
> 你打算怎么跟第一代归化民解释元老院是统治者？
>
> 为什么元老院是统治者？ ...

你就举出一个例子就行，中国历史上哪一任皇帝费心去给老百姓解释过自己为什么是皇帝。哪朝哪代的老百姓关心过皇帝是谁。县令为什么是县令，知府为什么是知府，who care？老百姓只能分清这个太爷来了日子好过点，那个太爷心狠手黑，别的都是茶余饭后的谈资，因为不知道统治者是从哪来的就造反，这不是人类的习惯，可能是塞伯坦星的习惯吧。

---

项天鹰 于 2018-9-1 17:04:59 发表了：

合法性是拿来给政权锦上添花的，创业阶段抱着这玩意不放就没劲了，从 1644 年到清朝统一，要说得国之正有谁比得上弘光，然而明末清初所有皇帝里属他最废柴。所谓合法性，只有在别人需要反对你的时候才会被拿来当旗号，本身就没有反对元老院需求的人管元老院的合法性干什么。

---

没事乱溜达 于 2018-9-1 17:37:01 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-9-1 17:04
>
> 合法性是拿来给政权锦上添花的，创业阶段抱着这玩意不放就没劲了，从 1644 年到清朝统一，要说得国之正有谁比 ...

愚民的借口 思想工具

---

cqduoluo 于 2018-9-1 19:30:02 发表了：

老波已经魔障了。

---

wwz45 于 2018-9-1 19:50:53 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 11:36
>
> 归化民扑通一声跪倒了：“海主/好汉，放小人走吧！小人不愿从贼，不愿造反……” ...

我元老院就不作安安饿殍 效尤奋臂螳螂了。

---

wwz45 于 2018-9-1 19:53:42 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 11:31
>
> 你打算怎么跟第一代归化民解释元老院是统治者？
>
> 为什么元老院是统治者？ ...

Because I can.

---

wwz45 于 2018-9-1 19:56:59 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-8-28 12:00
>
> 大部分归化民都跑了呢？

为啥跑？放着现在的白米饭和西红柿炒鸡蛋不吃去做大萌的军功吗？这当口 500 废已经用事实证明了归化民是 P 民最有前途的职业。归化剃头，吃穿不愁。

---

长风浩荡 于 2018-9-1 21:23:06 发表了：

元老院上承天命，下得民心，个别跳梁小丑想滚就滚呗。真有能力造反就起来试试吧！

---

Gressxp 于 2018-9-3 00:19:32 发表了：

没有任何解释的必要 就是天降圣人 欧洲那票国王 君主那个需要解释自己是来历的 屁民只要知道老子就是你的国王就行了

---

北风之翼 于 2018-9-4 01:44:48 发表了：

这是杠精啊

---

老憨老憨老憨 于 2018-9-19 09:48:41 发表了：

> cserpy 发表于 2018-8-28 22:52
>
> 天子者，自古兵强马壮者为之。
>
> 老百姓哪有那么多疑问，跟着谁有好日子过，就跟谁走，老百姓书读的少，但 ...

说的太好了，+1

---

波尔布特 于 2018-9-19 11:46:57 发表了：

> cserpy 发表于 2018-8-28 22:52
>
> 天子者，自古兵强马壮者为之。
>
> 老百姓哪有那么多疑问，跟着谁有好日子过，就跟谁走，老百姓书读的少，但 ...

伏波军高级军官安重荣：“元老，兵强马壮者当为之，宁有种耶！”

打下百仞城，500 归化民军官自封“元老”，每个军官一人一片大庄园、100 个归化民女学生……

每隔几年搞一次兵变武力“选举”某元老当主席，要求发高薪、给特权，敢不听话就宰了主席重新武力“选举”下一个听话的……

说起来，五代军头安重荣真是笨阿，干嘛要用“抗辽”作为自己造反的合法性旗号，直接宣传自己说过的“天子，兵强马壮者当为之，宁有种耶”不好吗？

---

牛头战鼓白梅梅 于 2018-9-19 13:24:14 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-9-19 11:46
>
> 伏波军高级军官安重荣：“元老，兵强马壮者当为之，宁有种耶！”
>
> 打下百仞城，500 归化民军官自封“元老” ...

所以归化民军官没造反，是因为他们听懂了元老的职业？还是他们根本没造反的机会？

---

波尔布特 于 2018-9-19 15:31:43 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-9-19 15:52 编辑_

> 牛头战鼓白梅梅 发表于 2018-9-19 13:24
>
> 所以归化民军官没造反，是因为他们听懂了元老的职业？还是他们根本没造反的机会？ ...

因为归化民正在用中国传统的奴隶道德观效忠元老，别忘了当初大部分归化民来临高都是签了卖身契的，他们视元老院为“主家”，自己是“奴家”。旧的道德观当然要消灭，但新的道德观也要重塑，我正在做这方面的工作。

实际上临高正文里已经有好几个归化民造反了，包括一个伏波军海军士兵。有的归化民造反的原因就是因为没搞清元老是什么，例如老张的女仆；有的归化民造反是因为没搞清自己的职业身份，例如韩月。

此外，还有很多归化民因为没搞清元老是什么而歧视元老。例如符不二的老婆，程婊的女仆，而老张女仆的“造反”就是从歧视小张元老开始的。

还有最近的税务同人讨论，作者估计沈检察官的身份土著理解不了，有可能把沈检当没有“官身”的“讼棍”，明代“讼棍”的名声可非常不好。再推论下去，沈检不带警卫走在广州街头有可能被揍。现实的案例是，仅仅在 20 年前，没有大盖帽的执法人员缺乏权威，容易被群众围攻，于是当时很多部门的制服都“大盖帽”化了。还说正文里税警被否定是极大的失策。

---

铜第周 于 2018-9-20 08:50:14 发表了：

> bart 发表于 2018-8-28 12:09
>
> 要真这样也就不用解释啥了

楼主的意思是，虽然元老院是婊子，但是还是要立个牌坊

---

cserpy 于 2018-9-21 18:17:30 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-9-19 11:46
>
> 伏波军高级军官安重荣：“元老，兵强马壮者当为之，宁有种耶！”
>
> 打下百仞城，500 归化民军官自封“元老” ...

天子者，兵强马壮者为之，这是从客观规律描述，与实际行动的口号是两码事。兵强马壮何来？靠的就是先进生产力的发展，靠的就是砸烂旧社会的实力，靠的就是领先了几百年的知识，技术、文化，而不是披的什么样的皮。

你披什么样的皮都改变不了天子兵强马壮者为之的客观规律。

最后，再强调一遍，元老院的执政合法性来自于三个代表，而不在披着什么样的皮，不要本末倒置。

---

波尔布特 于 2018-9-21 19:13:47 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-9-21 19:50 编辑_

> cserpy 发表于 2018-9-21 18:17
>
> 天子者，兵强马壮者为之，这是从客观规律描述，与实际行动的口号是两码事。兵强马壮何来？靠的就是先进生 ...

苏联够兵强马壮了吧？怎么说跨就跨了？

你没听过“人心散了，队伍不好带了吗”？

当初要不是女仆革命的和平解决与《共同纲领》的诞生，元老院天晓得还能不能活到现在。

女仆革命的时候，老张女仆陷害小张元老的时候，先进生产力去哪了？三个代表去哪了？“兵强马壮”发挥了什么作用？

建议你参考以下知乎问答，没有组织的力量，所谓“先进几百年的知识、技术、文化”根本没啥用。

https://www.zhihu.com/question/295111301

而“披皮”就是用来解决组织和人心的问题。首先，500 个异时空殖民者通过《共同纲领》和“元老院”的皮囊，解决穿越集体内部的团结问题。然后，我正在思考穿越者与归化民之间的《共同纲领》（宪法）和团结归化民的“皮囊”是什么。就像马克思说的，“国家是阶级矛盾不可调和的产物”。

其实之前元老院打出“宋”的旗号和诈称大宋皇帝的存在，已经有“披儒皮”的味道了。首先，按照当时儒家的道德，赵宋是“正统”（儒家文人真的曾造谣宋元明清四朝皇帝大部分姓赵）；其次，中国古代平民有皇权崇拜思维（在中国古代这属于儒教信仰），不否定有皇帝也有利于争取民心（这种情况持续到民国初才结束），这就是为何古代有人说“天子，兵强马壮者为之”，而不是“兵强马壮击败天子”。

---

cserpy 于 2018-9-21 21:22:18 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-9-21 19:13
>
> 苏联够兵强马壮了吧？怎么说跨就跨了？
>
> 你没听过“人心散了，队伍不好带了吗”？
>
> 当初要不是女仆革命的和 ...

人心靠啥积累？你确定是靠那一层皮？

1840 年的鸦片战争打醒了全中国的人，没打醒你么？那帮欧美列强可是披着儒皮才让中国人意识到他们的强大？他们有认同你那儒家文化？那个时候到底是谁在向谁学习？是哪方在喊睁眼看世界？

我觉得某位元老说的好，你就是在跟一个自己想象中的风车巨人斗争，还要让大家都信那个风车巨人强大无比

---

波尔布特 于 2018-9-22 12:33:25 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-9-22 12:48 编辑_

> cserpy 发表于 2018-9-21 21:22
>
> 人心靠啥积累？你确定是靠那一层皮？
>
> 1840 年的鸦片战争打醒了全中国的人，没打醒你么？那帮欧美列强可是 ...

1840 年的鸦片战争根本没打醒大部分中国人，最多也就是广东的一小撮人，二鸦才让满清中央清醒一点。到了甲午战争时大部分中国人才被打醒，因为以前的战败可以用种族问题进行掩饰，这次被同为黄种人、同为儒家文化圈的日本击败，就再也找不到不改革的借口了。

到了八国联军打进北京时，洋大人突然发现自己根本没办法直接统治中国，所以又把满清找过来替自己办事。这件事告诉我们，虽然没有武力是万万不能的，但武力也不是万能的。既然洋大人不打算披儒皮搞“黄袍加身”，那就只有找愿意披儒皮的满清给自己办事了。

你就说说看，在不搞肉体消灭的情况下，如何让老张女仆自愿不欺负小张元老？像老张女仆这样的归化民可不是一个两个，而是成千上万，只不过绝大多数人还没碰上欺负小张元老的机会而已。这种事能单靠武力解决吗？能单靠 500 元老群殴几十万归化民解决吗？

或者这么跟你说不知你能不能理解，不能让中国人民理解的意识形态，是没办法发挥作用的。就好像在藏区，“文殊菩萨”的佛皮就远比“毛主席”的称号好用。等到胡乱邦主动去掉 tg 的佛皮，藏民也就逐渐跟 tg 离心离德了。

其实之前刘市长说“500 元老＝皇帝”的言论就是一种披儒皮的表现，虽然这种说法在对归化民宣传时还有些问题，但确实是比较精确的描述元老性质的说法了，你打算否定“500 元老＝皇帝”的定论吗？

感觉我们两人眼中的儒皮根本不是一回事，你眼里的儒皮也许只是四书五经，而在我的眼里儒皮是指中国传统的文化、道德、文明、意识形态，因为在明代“儒”就是文化、道德、文明的符号，那是一个骂孔子的人都自称“儒”的年代。

在文革，儒的符号被“四旧”取代，当年“破四旧”又是啥成果？辛亥革命时，赵秀才用砸文物、偷文物的方式进行“革命”；过了几十年，红卫兵“破四旧”还是搞砸文物、偷文物的那套，一点进步都没有。就像我以前转载的文章提到的，从洪秀全、五四到文革，其实中国人一直就是在用“儒”的逻辑思维“批儒”。

毛主席对“儒”/“四旧”的意识形态斗争都失败了，我哪里敢超越毛主席？

清末所谓的“睁眼看世界”，其实也是在用“儒”的逻辑思维“看世界”而已，跟我说的“儒皮”是一回事。就好像美国毛派吹捧毛主席，用得是基督教的逻辑思维看毛主席。

不止清末，其实从一鸦到现在，大多数中国人一直是透过“儒”皮“看世界”和学习西方。最典型的案例，西方的议会是由酋长会议升级为贵族会议，由贵族会议升级为股东会议。而中国学习西方建立的“人代会”，早期成员主要来自退休干部或其他退居二线的业务骨干，本质上属于儒家“尊老”意识形态中的“长老会”。现在中国的人代会倒是开始向西方靠拢了，但大部分中国人却对“老板人代会”表示难以接受……

---

cserpy 于 2018-9-23 10:52:19 发表了：

你都说了，有强大的实力就会打醒中国人，一帮儒家酸子不清醒只是各种找借口罢了。这背后的根本不还是本质上当时西方的先进性决定了到底谁向谁学习吗？

洋大人要借用满清统治殖民地，很大程度上是因为他们没有那么多人，你看看日本侵略中国时，如果不是美国介入，中国怕是真的药丸。

老张女仆欺负小张还不简单？直接送符有地那不就完了。老张女仆欺负小张的根本是什么？不正是因为儒家的纲常伦理吗？不正是因为当时女人没地位吗？不正是应该下大力气去砸烂的东西吗？你偏偏还要代入他们的语境去教育他们，你都认可他们的理念了，你还教育他们，你确定你不会分分钟被教做人？到底谁是先进的一方你有没有搞清楚？

最后，你一开始说的披儒皮，跟你现在说的已经完全变了，现在说的，更多的是从文字的释义上去让古代人理解先进理念，那与儒是两码事。本质上，你自己都不再认同你一开始的坚持了，还有什么好辩论的呢？

---

波尔布特 于 2018-9-23 14:39:35 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-9-23 14:44 编辑_

> cserpy 发表于 2018-9-23 10:52
>
> 你都说了，有强大的实力就会打醒中国人，一帮儒家酸子不清醒只是各种找借口罢了。这背后的根本不还是本质上 ...

问题是打醒中国人后，“睁眼看世界”的思维逻辑还是儒家的那套逻辑，洋务派、立宪派如何用儒家的思维逻辑“自强”先不多说，后来辛亥革命、五四运动甚至破四旧还是用儒家的逻辑搞革命。辛亥革命用明末三大儒的理论，五四运动是用先秦儒家否定汉代之后的儒家。后来的新民主主义革命，越搞越像儒家理想主义者王莽。破四旧的作风又跟《阿 Q 正传》里赵秀才一个德行，如果追根溯源，这种做法在中国历史上其实起源于儒家对“淫祀”的打击。一直到“批林批孔”，中国人才用法家的旗帜替换“儒皮”闹革命。

甚至你说的“先进”，起源于儒家师长崇拜，也可以说是“儒皮”。最早“先进”这个词对应“后进”，大意是，因为大师兄“先进”门，资格老，所以武力强大。带有“越古老越强大”的儒家“尊老”/“崇古”意味，这跟现在穿越者普遍认为的越晚越强大的想法其实是背道而驰的。甚至“越晚越强大”的理论儒家一样有，就是荀子的“法后王”。

日本侵略时，中国药丸，很大程度上是因为日本也是儒家文化圈，更加懂中国文化，对于如何从思想上统治中国人要比西方人熟悉得多。

老张女仆这样的人可不是一个、两个，而是绝大多数，甚至包括符有地在内，你打算送包括符有地在内的绝大多数归化民去哪？还有当初某些元老的“家事论”、“家法”，其实也是儒家的思维逻辑，你打算也送元老去符有地那里报到吗？

不是我想代入他们的语境去教育他们，而是近代的革命者一直都是在用儒家的语镜闹革命，甚至 70 年代的批林批孔运动也主要是用法家的皮换了儒皮，骨子里还是保留了一些儒家的逻辑，例如“有教无类”、“完人”。就算是你和其他元老，也常用儒家的思维逻辑跟我争辩，这种情况下该怎么摆脱儒皮？

比如说，“先进”、“元老＝皇帝”、“天子……”这些儒皮要不要抛弃？

我想做的，不过是遵从历史规律而已。

说句难听的，你想得那些其实就是清末、民国儒家玩剩下的。例如洋务派认为西方军事牛逼，那就全力发展军事，忽略经济基础、政治体制、文化思想方面的改造，结果被日本教做人；维新派觉得顽固派挡路了，那就找袁世凯军事解决，结果忽略了人心被反杀；满清摄政王载丰也忽略了人心，对于反对势力说“有兵在”，然后又被坑了；革命党找新军解决满清倒是成功了，结果一眨眼袁世凯又要在民国儒家的协助下当皇帝了。袁世凯也觉得自己军事牛逼，对付南方反对派不再话下，当皇帝没问题，结果被北洋军背叛……

你确定单凭你想像中军事优势不会像从洋务派到袁世凯那样分分钟被教做人？

从一开始，我要坚持的是维护李赤骑元老的“军国主义儒家”，这跟你的“军国主义”路线其实是一码事，只不过披上了儒皮，你想辩论什么？

---

波尔布特 于 2018-9-23 15:05:56 发表了：

> cserpy 发表于 2018-9-23 10:52
>
> 你都说了，有强大的实力就会打醒中国人，一帮儒家酸子不清醒只是各种找借口罢了。这背后的根本不还是本质上 ...

这里再说一下“大风车”的问题。

毛主席说过，“建立新中国只是革命万里长征的第一步”。

我在考虑的是怎么在临高位面合理搞“新文化运动”、“破四旧”、“批林批孔”的问题，属于“第一部”至“万里长征”的难度；而你所想得的是洋务派、维新派怎么“睁眼看世界”、怎么对付顽固派的问题，别说“革命万里长征”了，连“第一步”的层次都没达到，最多也就是“走半步”的难度。

“走半步”和“万里长征”的难度能一样吗？

等你的觉悟从“天子，兵强马壮者为之”，转变为“天子什么都不是，我不想当天子”，再来谈要不要披儒皮。

---
